抗爭成功第三黃金規則詳解 - Be Water (中）資訊處理

三大規則

一、團結

二、敵反我擁；敵擁我反

三、Be Water

上集講咗Be Water意思係

變成無形 再 靈活變通

變成無形就講咗啦
就係
破除思想框架

但點靈活變通？

簡單嚟講就係
因敵制勝
嫌多字可以正皮出返去

複雜嚟講就係

建立靈活機制應付事物
良好嘅資訊處理
且從現實中不斷驗證呢套機制

資訊處理

所謂資訊處理就係風險管理
愈搜集資料不效率風險愈高
愈易做錯決定
後果都愈嚴重

而要處理資訊首先要一個目的
因為冇目的處理資訊係無意思嘅
Be Water 目的必應為協助對人事物判斷

例如：
我目的係計劃727元朗遊行行動

注意返處理資訊時有四點要注意

1.勿被引起情緒 、情緒理應係工具係要主動引起
例：廣告、“飯民又篤灰”
2.勿直接行動跟大隊，而未經獨立思考判斷
3.勿被轉移視線
4.勿就咁信咗
例如：就咁“fact checked""confirmed""一手料”“極可信消息”“已證實”

我就會將資訊處理分三個part
一、搜集資訊
二、過濾資訊
三、分析資訊

一、搜集資訊

睇標題、keywords（例如粗體嘅字）
判斷係咪與目的相關資訊

要學識速讀
唔好係個腦逐字讀

搵資料嘅方法

最佳辦法：等資料搵你

其實係好主觀
我自己就訂閱呢啲
你都可以建立屬於自己嘅資料源
貴精不貴多

Fact Check:
求驗傳媒

連登：我要攬炒、高學歷廢青、月娥奔中、鍵盤戰團
facebook：蘋果、立場、Now、有線
陶傑、Chenglap、李懂媽
Youtube：志森與志豪 、RTHK（尤其視點31）
Instagram：老了唔太識

避免同溫層效應
我都會睇
幫港出聲、HKG報、港人講地、o嘴網
睇下佢哋接收咗咩錯誤訊息
但大家留意下呢啲網有洗腦訊息
記緊記勿信當中任何訊息，佢哋係唔會做任何fact check同特登放假資料

趕時間辦法：問/討論
搵啲有經驗可信嘅人，
以集體智慧搜集資料以便決策

有時間辦法：
連登：除熱門，都去時事台睇一睇，善用搜尋
Telegram：係連登搵/問戰友拎
google：搜尋技巧
善用圖片搜尋
轉換關鍵字，可以搵更準確資料，專業知識轉英文搜尋更佳
蘋果動新聞
其他：Facebook、youtube、Instagram、wiki...

觀察驗證
當然可以親身觀察驗證
搜集第一身資訊
觀察就建議將事物整體觀察同分部份觀察

例如：觀察警察可分為行為、裝備、人數、位置

驗證你學咗知識
例如：中椒食蛋聽人講用茶洗好啲
你可親身試下係咪真

二、過濾資訊

問自己兩個問題
重要？ 同 可信？

①重要？
唔重要→緊係唔睇啦大佬
重要→
要學識搵Key Information
唔好乜都睇
重要嘅睇先，細心啲讀
次重要得閒先睇，快速閱讀

②可信？

大家要有懷疑精神
請凡事懷疑

Fact Check？
我發現大家都誤解咗Fact Check 係乜
坊間嘅Fact Check 意思其實係 Trust Check
××××××××××××××××××××××××××××××××××
Trust Check 唔可以用 Fact Check 字眼
××××××××××××××××××××××××××××××××××

Trust check ：
多個可信source 發佈同一資訊，而冇不一致成份

單一source就過唔到Trust Check
其實我寫呢篇嘢咁啱發生 明報冇大肚婆事件
我當時係少數冇炒車連登仔

咁咩叫可信source呢？

1.Where?=Source?
避免 有分化撚 斷章取義、誤導遺漏甚至修改內容
最好 睇原文
2.Who?=起底
立場？專業？權威？身份？過往表現？
3.What?=目的？
邊個係真正讀者？（換位思考） 想你做咩？
例如：致年青人條片講父母唔愛你，咁唔合理
目的係想年青人同父母斷絕關係咩？
正路應該係致父母 等父母明白了解我哋至啱
4.When?
Outdated?未發生？
剛發生？（未經時間考驗可信性都較低）
5.一致性？
有冇前後矛盾

×××××××××××××××××××××××××××××××××××××××
請勿 睇正負皮、訴諸權威、因人廢言
×××××××××××××××××××××××××××××××××××××××

如果做唔到trust check
但你又覺得好重要
匿名報料/錄音報料/whatsapp 圖 就寫流傳
緊急啲 就寫流傳求證

真•Fact Check
自己親身驗証過資料正確
問過當事人證實，而當事人係可信

另外親身經歷唔係講“Fact Check”
係用親身經歷、一手料、直播見到
唔肯定就加“求證”

寫住咁多先
唔睇打撚死你哋班友

between點解放學術台呢
因為時事台係痴線咁多post

參考咗巴打
[基本功] 教大家咩叫 FACT CHECK

其實一早係諗住寫fact check
唔係話心血來潮去寫

推呀推呀

咁夜先開，但都幫你推！

多謝巴打

推

感覺又寫二千字
唔會有人睇

武力要升級 文宣都要升級
(呼籲!!)(汲取G20經驗)關於登報一事提升輿論問題

好高汁
希望班班兒登仔望兩眼
推

果然完全冇人睇

lmhy

諗諗下呢篇嘢寫啲嘢都幾廢
可以寫短起碼五百字

都唔係gei

有人睇㗎

ig冇老了唔太識嘅

agree, 要睇兩邊既資訊

睇開幫港出聲, 港人講地, 當笑話咁睇

幫推好有用

唔覺囉！廢文一篇！

比d信心自己 po完出黎實有人睇